\section*{Declaration of Academic Honesty}
Hereby, I declare that I have composed the presented paper independently on my own and without any other resources than the ones indicated. All thoughts taken directly or indirectly from external sources are properly denoted as such.

This paper has neither been previously submitted to another authority nor has it been published yet. \\[1em]
Leonding, \duedateen \\[5em]
\ifthenelse{\isundefined{\firstauthor}}{}{\firstauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\secondauthor}}{}{\kern-1ex, \secondauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\thirdauthor}}{}{\kern-1ex, \thirdauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\fourthauthor}}{}{\kern-1ex, \fourthauthor} \\[5em]

\begin{otherlanguage}{german}
\section*{Eidesstattliche Erklärung}
Hiermit erkläre ich an Eides statt, dass ich die vorgelegte Diplomarbeit selbstständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe. Gedanken, die aus fremden Quellen direkt oder indirekt übernommen wurden, sind als solche gekennzeichnet.

Die Arbeit wurde bisher in gleicher oder ähnlicher Weise keiner anderen Prüfungsbehörde vorgelegt und auch noch nicht veröffentlicht. \\[1em]
Leonding, am \duedatede \\[5em]
\ifthenelse{\isundefined{\firstauthor}}{}{\firstauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\secondauthor}}{}{\kern-1ex, \secondauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\thirdauthor}}{}{\kern-1ex, \thirdauthor}
\ifthenelse{\isundefined{\fourthauthor}}{}{\kern-1ex, \fourthauthor}
\end{otherlanguage}


\begin{otherlanguage}{english}
\begin{abstract}
The HomeDS is a compact digital signage system that is tailored to the requirements. This allows the user to access Signage System features without having to read the signage system manual.

The result of this work is a web interface and an Android application for mobile devices. These should fulfill the functional scope described in the task.
\end{otherlanguage}


\begin{otherlanguage}{german}
\begin{abstract}
Beim HomeDS handelt es sich um ein kompaktes Digital Signage System, dass auf die ausgewählten Anforderungen zugeschnitten ist. Dadurch wird ermöglicht ,dass der Benutzer auf Funktionen des Signage System zugreifen kann, ohne das er sich in das Handbuch eines Signage System einlesen muss. 

Das Ergebnis dieser Arbeit ist eine Weboberfläche und eine Android Applikation für Mobile Endgeräte. Diese sollen den Funktionsumfang, welcher in der Aufgabenstellung beschrieben ist erfüllen.
\end{otherlanguage}

